【正能量】給憤怒和灰心的香港人

我唔係想散佈假希望，或者過份樂觀咁講啲漂亮嘅說話，更加唔係要宣告階段性勝利
但係我見到嘅係希望，我見到嘅係契機

以前我哋話香港人未開竅，唔識咩係民主自由，甚至係雨傘期間有人話香港人根本唔配有民主
今時今日我哋終於學識不督灰、不割蓆、不分化、不譴責
我哋唔再屌廢中廢老，而係主動採用文宣攻勢進入佢哋嘅世界，教識佢哋咩係事實
香港人嘅公民意識同對政治嘅參與係史無前例嘅高漲

以前我哋成日話香港人和理非、怕事、唔識抗爭
今時今日胡椒噴霧同催淚彈已經係示威嘅最低入場費，香港人終於知道咩叫抗爭
但抗爭嘅同時，我哋唔似外國，從來都無人趁機搞事、搶劫、縱火，仲識摩西分紅海
我哋目標一致，齊上齊落，一個都唔少

以前我哋淨係覺得無力，覺得我哋係高牆面前不堪一擊嘅雞蛋
今時今日我哋主動出擊，用創意同文宣撼動中共嘅輿論機器，用耐性令我哋嘅父母可以由藍變黃
甚至我哋可以全球登報，爭取進入全球嘅政治agenda，綜觀全世界嘅抗爭都係前無古人、後無來者
唯獨香港嘅理性同小聰明令我哋由和理非進化到極為超前嘅抗爭模式

冇錯我哋係雞蛋，但我哋係團結、識思考、識變通嘅雞蛋

我好期待不久嘅將來，我哋可以成為輿論嘅主導者
我哋可以轉化我哋嘅家庭
我哋可以用選票重奪議會
我哋可以得到真正嘅普選、真正嘅民主自由

我哋的確未贏，亦冇嘢值得我哋沾沾自喜
但係我親愛嘅同路人，我哋仲未輸
我哋仲有好長嘅路要一齊行

我同你一樣都好攰、好嬲、好無奈
但係我哋最大嘅武器係創意、團結、變通，而我哋嘅敵人通通都無
我唔係要階段性自hi，只係長期嘅抗爭需要有希望去支持

我夠膽講，短期內政府唔可能回應啲乜，甚至乎五大訴求最後都係得個吉
有可能過咗呢個暑假反送中抗爭就會去到尾聲
我知道咁講未必係啱聽
但我哋距離民主自由的確可能仲有五年十年甚至更多嘅時間
我哋需要最好嘅準備、最壞嘅打算、最大嘅希望

香港人加油！！

push

啱

Pish

香港人＞大陸人

繼續孤獨推post

將團火世世代代咁傳落去

無錯，民主同公民意識係要世代相傳
今時嘅覺醒只係開始

pish

我覺得好同意
能夠支持到香港人行到今日呢步仲未放棄
好大機會係因為見到希望
唔再好多人覺得灰心、覺得唔值得為香港付出

成日都話唔係因為見到希望而堅持
係因為堅持先有希望
宜家我哋堅持到見到希望
就可以由呢啲希望繼續帶住我哋繼續行落去

正能

大家加油

散佈希望都係社會運動嘅重心
政府成日想營造絕望同「冇可能」
希望係當今情感政治不可或缺的部分
最近聽到好多身邊嘅朋友真係已經好攰好灰心
好想鼓勵所有同路人

香港人加油‼

我明呀
我同朋友前幾日傾完覺得無力感好重
但大家都有提到覺得今次真係有希望
香港人已經唔同曬，脫胎換骨咁

我哋今次一定要贏

佢真係超前太多，當時仲冇乜人明佢
不過而家真係可以話香港進入咗新時代

只許勝不許敗
回歸到而家我地已經失去太多
我哋唔單止要攞返我地失去嘅嘢
更加要攞我哋一直都未有嘅民主自由

見有啲fd諗到好灰 預咗香港以後一定無民主 雖然唔敢講今次一定會成功 但一定係追求民主嘅一大進步 不過無咁樣同個fd講 因為真係太樂觀咁 佢會覺得我太天真 只不過既然之後點都比人管返 我寧願向好個方面諗 可能真係成功呢

我的固然要理性要睇得現實
但唔可以冇左樂觀同希望